{
    "question": "Tugas piket dilaksanakan secara bersama atau bergantian",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dilaksanakan Dengan bersama - sama</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena lebih baik mengerjakan secara bersama - sama supaya pekerjaan cepat selesai, dan bisa lebih dekat / akrab kepada sesama teman / sahabat.</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bersama sama </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>lebi cepat lebih baik</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-indonesia-terdiri-dari-beranekaragam-budaya-daerah-yang-bukan-953",
            "question": "1. indonesia terdiri dari beranekaragam budaya daerah. yang bukan merupakan contoh budaya daerah yang ada di indonesia adalah \u2026. a. bahasa daerah b. rumah adat c. pakaian adat d. bahasa indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. bahasa Indonesia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena bahasa Indonesia bukan termasuk budaya daerah.</p><p></p><p>maaf kalo salah</p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. Bahasa Indonesia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena itu bahasa digunakan untuk berkomunikasi seluruh rakyat Indonesia tidak hanya kelompok perdaerah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3cara-untuk-yang-dapat-di-lakukan-untuk-berhemat-listrik-627",
            "question": "3cara untuk yang dapat di lakukan untuk berhemat listrik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3 cara untuk berhemat listrik</p><p></p><p>1 klo siang jangan menghidupkan lampu</p><p>2.jika sudah menonton TV biasakan mematikan </p><p>3.jangan memakai listrik berlebihan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu ya(:</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>1.  Mematikan Tv bila tidak ditonton</p><p>2. Mematikan Kipas angin bila tidak digunakan</p><p>3. Menggunakan lampu LED</p><p>4. Mencabut kabel kabel yang tidak digunakan</p><p>5. Nyalakan lampu seperlunya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-yg-ada-di-indonesia-merupakan-modal-untuk-meningkatka-109",
            "question": "Keberagaman yg ada di indonesia merupakan modal untuk meningkatkan rasa.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Keragaman budaya Indonesia merupakan modal besar untuk meningkatkan rasa kebersamaan dan persatuan agar membawa bangsa ini bisa maju sejajar dengan negara-negara besar lainnya. Untuk itu, modal yang besar ini perlu dimaksimalkan melalui gerakan memberdayakan potensi budaya sebagai sarana kemajuan bangsa. </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>persaudaraan dan toleransi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kedaulatan-itu-tidak-dapat-dibagi-bagi-hal-ini-sesuai-dengan-sif-599",
            "question": "Kedaulatan itu tidak dapat dibagi-bagi, hal ini sesuai dengan sifat kedaulatan yaitu .... *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sifat-sifat kedaulatan adalah, kedaulatan mempunyai empat sifat pokok, yaitu: ... Bulat artinya kedaulatan tidak dapat dibagi-bagi karena akan mengaburkan sifat kedaulatan sebagai kekuasaan tertinggi. Tidak terbatas artinya kedaulatan tidak dapat dibatasi oleh apa pun dan oleh siapa pun.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-gambar-berikut-pernyataan-yang-makna-sesuai-dengan-sal-450",
            "question": "Perhatikan gambar berikut pernyataan yang makna sesuai dengan salah satu lambang pancasila seperti gambar di messenger",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tolong diisikan gambar nya ya....baru saya bisa jawab</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-mewujudkansikap-toleransi-setiap-umat-beragama-memiliki-254",
            "question": "Untuk mewujudkansikap toleransi, setiap umat beragama memiliki???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Rasa saling menghargai antar satu sama lain, jika kita tidak memiliki sikap saling menghargai tidak membeda bedakan antara ras suku dan agama kita tidak akan pernah bisa bersikap toleransi dengan agama maupun ras/suku yg lain.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-sikap-yang-harus-tertanam-setiaap-warga-negara-indonesi-122",
            "question": "Bagaimana sikap yang harus tertanam setiaap warga negara indonesia dalam menyikapi keberagaman masyarakat indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menghormati </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah, semoga terbantu, jgn lupa follow</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-nilai-nilai-yang-terkandung-dalam-sumpah-balapan-yang-di-810",
            "question": "Sebutkan nilai nilai yang terkandung dalam sumpah balapan yang dinyatakan oleh gajah mada",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u00a0nilai\u00a0kesatuan dan persatuan wilayah Nusantara,\u00a0nilai\u00a0historis,\u00a0nilai\u00a0keberanian,\u00a0nilai\u00a0percaya diri,\u00a0nilai\u00a0rasa memiliki kerajaan Majapahit yang besar dan berwibawa,\u00a0nilai\u00a0geopolitik,\u00a0nilai\u00a0sosial budaya,\u00a0nilai\u00a0filsafat.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ujian-semester-genap-mts-nurul-iman-kota-parit-tahun-pelajaran-20-769",
            "question": "UJIAN SEMESTER GENAP    MTs NURUL IMAN KOTA PARIT\r\nTAHUN PELAJARAN 2020/2021\r\nSIMPANG KANAN-ROKAN HILIR\r\n: PKN\r\nHari/Tanggal\r\n: VIII-A Mts\r\nNama\r\nB.Study\r\nKELAS\r\n8\r\n. PILIHAN BERGANDA\r\nSetiap bangsa yang ingin mengetahui dan mewujudkan dengan nyata tujuan negaranya\r\nmemerlukan adanya ....\r\na. Ideologi\r\nc. Lambang negara\r\n1. Dasar negara\r\nd. Cita-cita\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. lambang negara</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "landasan-kehidupan-sosial-politik-masyarakat-indonesia-terdapat-p-579",
            "question": "Landasan kehidupan sosial politik masyarakat Indonesia terdapat pada pancasila sila    a. pertama\r\nb. sila kedua\r\nc. sila ketiga\r\nd. sila keempat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "landasan kehidupan sosial politik masyarakat Indonesia terdapat pada pancasila sila<br><br><br>c. sila ketiga<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}